# Getting the code

We use the version control system git.
The code is hosted on [gitlab](https://gitlab.com/foodsharing-dev/foodsharing).
We are Open Source so you can just clone the repo and start exploring.

For Git, we recommend to use SSH (and the following documentation is supposing that). See e.g. [this documentation](https://docs.gitlab.com/ce/ssh/README.html) if you need to configure GitLab for this.

For first use of git search for tutorials, there are a lot good ones out there.

For exploring the project, check [Running the code](running-the-code.md) and [Setting things up](setting-things-up.md) afterwards. For contributing like writing issues and creating merge requests, check out the [Contributing section](contributing.md), and join our mentioned Slack channel (slackin.yunity.org , channel #foodsharing-dev).


# An den Code kommen (Übersetzung)

Wir verwenden das Versionskontrollsystem git.
Der Code wird auf [gitlab](https://gitlab.com/foodsharing-dev/foodsharing) gehostet.
Wir sind Open Source, so dass Du das Repository ("Repo") einfach klonen und mit der Erkundung beginnen kannst.

Für Git empfehlen wir die Verwendung von SSH (das Secure Shell Netzwerkprotokoll, die folgende Dokumentation hat das zur Voraussetzung). Wenn du GitLab dafür konfigurieren musst, hilft vermutlich z.B. [diese Dokumentation](https://docs.gitlab.com/ce/ssh/README.html).

Für die erste Benutzung von Git such online nach einem Tutorial. Es gibt eine Menge gute Anleitungen.

Um das Projekt zu erkunden, mach anschließend weiter bei [Running the code](running-the-code.md) und [Setting things set-up](seting-things-up.md). Für Beiträge wie das Schreiben von issues und das Erstellen von Merge-Requests schau in den Abschnitt [Einführung in Git und unser Arbeiten](contributing_DE.md) an, und komm in unseren Slack-Kanal (slackin.yunity.org , Kanal #foodsharing-dev).